黃色蔬菜圈－重奪食物自主權

（外行人，完全唔識蔬菜批發嘅野，有錯請屌）

見到熱門po，有支那人話要斷香港糧食，咁我就即刻睇下香港嘅糧食供應係唔係真係咁依賴支那。

^上link嘅資料顯示：
米：中國、美國、澳洲的食米加起來僅有10%
牛肉：來自中國只佔4%
豬肉：中國供港豬肉只佔最多44%（不過呢個source比較舊，計埋非洲豬瘟就嘿嘿嘿）
雞肉：大部分香港本地出品，品質保證
活魚：有65%貨值來自中國（但但但呢個數字連其他新鮮、急凍、冷藏都唔包）
生果：美國多過中國
蔬菜：92%.....

Well, 除咗蔬菜之外，其他食物都唔需要依賴支那。但蔬菜的確係必需品⋯⋯
唔知有冇黃色蔬菜批發商，可以從其他國家，例如台灣、越南、秦國、菲律賓等地入貨，避開支那劣質蔬菜，重奪蔬菜自主權？
另外，復耕都係一個方法，但有困難。支那01講：
「香港現時有逾4000公頃農地，其中約3800公頃荒廢。 劉海龍提出，若全面復耕，粗疏換算，本港蔬菜自給率或可提高至25%至27%，代表本地生產的蔬菜可供給本地食用量的約四分一，如果減少廚餘浪費，數字更有望提升至40%。」
想叫香港人唔好浪費，好難所以都係要依賴外地進口
Anywhere but Chi-na嘅蔬菜批發圈，我好撚期待啊

自己種好過
水耕溫室,係加拿大1hectare溫室一年可以種到70萬個生菜
又可以種到高品質既蕃茄,甜椒,洗撚食支那毒菜
其實如果係一個正常既政府,應該保留新界部份土地發產現代農業
完全自給自足唔係無可能

長遠應該復耕
不過要短時間內搵到中國菜嘅替代，應該都要向其他國家買

p牌求推

拎撚曬班鄉黑狗D地全部做VERTICAL FARMING啦屌

vertical farming都幾好
唔知有邊啲人可以統籌到復耕同買外國菜

其實vertical farming先係最岩香港做
依家好多工業大廈其實都有足夠條件去做類似既野
只係你starting果筆錢要夠大同埋足夠撐到去收成
其實都有d小店都有去搵一d 本地既菜農
如果真係可以有vertical farming 可以長期cover到一間甚至多間舖頭既菜量既話絕對可行

咁seafood嗰啲係where from?
pus

Push

push

其實有冇海外急凍冰鮮蔬菜？

有撚頭

推

以前香港有人種菜，淪陷(回歸)之後少咗好多，政府就係想香港依賴中國，食物/水等等，等人成日覺得香港一獨立就會玩完

之前垂直耕種都唔畀

其實誠哥間百佳做緊
今日見佢入咗大量美國生菜，貴支那菜少少但好靚

你覺得誠哥可唔可以漏少少水比香港人搞vertical farming

外國好多，香港人鍾意海魚多過中國淡水刺身
三文魚大部分挪威

誠哥肯見你
而個idea 真係令到佢都有錢回報既話我諗完全唔係問題

同埋係班鄉黑地產撚屌 倒泥頭破壞同囤積可耕地 搏改變土地用途用嚟起樓保護土地要人！

推推

自家種植最確保食物安全

推下先

暫時土地發展政策真係個死位嚟 除非抗爭嘅能量可以push去發展嗰度

要新界復耕就要由發展商手中攞返囤起嘅地1

要攞返啲地就要政府力量/改善政府規劃，eg改變土地用途嘅權力要揸返喺大眾手上

棕地可以做水耕/養豬養雞
農地就當然俾農夫繼續耕，低投資門檻過vertical farm 好多
市區都有大把公園草皮同天台可以種嘢食
山坡地重可以種返多啲果樹
其實大把世界大把嘢學

但前提係啲靚地唔好俾政府同地產商破壞晒先得

而一日官商鄉黑繼續可以透過囤農地－＞再發展去賺大錢，香港就冇辦法喺新界大規模復耕

新界東北未完架

出現了

仆街政府、鄉黑同發展商成日夾埋蝦農夫倒泥頭落田
支持本地農夫
TG channel: greenobjects_hk

我最近都搵緊黃色蔬菜供應商
先發覺原來香港係有黃農夫
計劃向佢哋訂菜
支持本地農業生產

推！香港人食香港菜
但水耕就唔好啦，以前就係大把鄉黑搞，借機搞爛農地用黎發展
知道左之後從來都唔買

如果政府肯發養豬牌，上年香港養豬一早發晒達

建議入台灣, 一來近
二來好多香港人呢半年去左台灣

應該要睇下果邊啲人可以搞農場或種菜之類

支持

Push support local farming ! 只吃本地菜

但首先要政府真係立法同執法防止倒泥頭，唔比人先破壞後發展，確保到農地農用先
唔係既話，冇晒真實既農地，下下垂直耕種，姐係得返有錢人（大財團）做到。別忘記誠哥超市菜心都100蚊包。

經歷過777統治，係咪仲未比人捏夠條頸

仲未講垂直耕種既碳排放，氣候問題今年不是不察覺吧？唔好凍左幾日就當有冬天

台灣🇹🇼都好 幾近 又同聲同氣

其實支那而家搞成咁，下半年都好大機會出現糧食問題
未雨籌謀都應該要諗下增加支國以外嘅蔬菜進口
睇下可唔可以大量進口降低成本

可能有啲菜類外國比較少種
改變飲食習慣都唔係無可能
諗下海鮮呢啲，以前好多紅衫魚賣，而家因為濫捕想搵條食都難，咪又係咁過
菜呢啲可以學習其他國家嘅飲食習慣，減少對支那菜嘅依賴。

再唔係，玩大佢
有錢佬喺外國搵氣候適合嘅農場投資
大量種植香港人目前慣食嘅菜類

搵耕地同復耕都係長遠計畫
買外國菜迫走中國菜應該係短期首要任務
anywhere but china

agger支國其實唔可靠 疫情影響下耕作同運輸都會有好大問題
不過唔知香港有冇手足搞蔬菜批發 畢竟要人入行都唔容易蔬菜批發呢個行業停落好撚藍同紅
btw台灣嘅菜應該都幾啱食

push!!!! 骨唉的牙!!!!!

中國爆非洲豬瘟 + 澳洲大火 + 非洲真蝗禍
香港諗定點樣自保都真係差唔多

agger
所以進口蔬菜要產地多元化
同埋要有一定蔬菜自給率

vertical farm最大成本係電力
除左種沙律菜，其他應該都好難回本
既然有農田，以溫室水耕既效率最高，無論係用水量同肥料量係最低，而且無農藥
溫室可以自動化生產，價錢可以平過入口

你個溫室係溫帶溫室定係熱帶溫室先？搬字過紙好易出事

有時買餸都好煩，好多嚟自中國

有無人知呢間農場？ 見hocc share

兩位ching好似識啲嘢
兩位more

話新界菜又有幾多真係新界種

要push

黃乜撚色
一早有
自己搵 馬寶寶 鄉土學社
本地菜正到仆街
試過一次返唔到轉頭

雖然中文係叫溫室
green house主要目的係提供植物係恆定環境生長，例如阻擋昆蟲，保溫，用黑布阻擋過多陽光，擋風
如果係香港夏天生產，一定會裝風扇通風，等環境溫度同周邊既溫度相若
只係夏天唔太適合種生菜青瓜
種返甜椒，蕃茄，通菜應該ok

其實搞農場 想大量種植都好辛苦 我自己都有興趣 我屋企人都有種 但佢地唔支持我投身呢行

agger本土菜要優先考慮
但用晒所有農地復耕，最多最盡都只可以供應40%蔬菜量
其他60%唔想繼續係支國買，要搵有冇搞蔬菜批發嘅手足從外國eg台灣越南入口更多蔬菜，代替支國毒菜

識貨！馬寶寶咁就十年，啲菜堅係平靚正

蔬菜批發呢？試下從外國eg台灣越南入菜

Hktvmall 有時都有得買台灣粟米

online shopping蔬菜都有得諗
btw ching個username

可唔可以講多d?點樣買？
上網睇佢哋fb，好似都幾遠

可惜我唔係住嗰頭
又無車
唔係時不時入去買餸都不知幾爽

諗下好啦#mock#PixelMaster
香港既農業依家黎講就真係唔好
無政策支持本地農業，而且要投入既成本都相當高

有啊，識入面幾個成員，黃到金

香港搞調理農務真係完全缺乏任何配套政策

依家好似有同其他合作搞本土農產品送貨
可以上fb望下
好撚正，香港有間豉油廠啲豉油又係屌過返唔到轉頭

先由減少依賴 階段性做起嘅話 其實可以試玩魚菜共生/aquaponics
係自己屋企都可以種 最簡單設置就係金魚缸
上面放一層板加幾個開窿杯 種生菜之類好快有收成
仲可以重覆收割 如果個缸夠大仲可以養食用魚
重點係環保 乾淨 新鮮而且唔需要點花時間打理

種少少試下先，唔好太快破釜沉舟

夏天唔種青瓜幾時種

之前有人投資想過搞工廠種菜
垃圾政府唔批

一齊做環保撚
自己有機種啦

開個晨光農莊
當服兵役咁
每個香港人抽中冧把
就晨早入嚟扒一扒塊田

活化工廈

九龍醬園？

誠哥

咪係，之後食任何街外買到嘅菜（包括美國菜）都覺得無味
除左同農場買仲可以搵田嘢
之前買菜俾屋企人，店員妹妹會打黎傾下需要咩菜

澳洲好似行呢套
所以買個急凍芋頭都成70港紙
又難食又貴

雖然我唔食菜 不過都幫你推下

組團做農夫！

支持本地菜👍🏻

香港大部分鼓油都係香港製造

我都想知 係唔係會凍壞啲菜

超市不嬲都有

菜係重點

唔會 營養仲好

咁不如做 急凍冰鮮蔬菜代理，會唔會快d

呢個肯定做得過 咁多中產買餸

識人有做直送外國蔬菜

點解營養重好嘅

正想講相信同既話，一星期送一次菜

可以點做大

喺原產地 仲係新鮮嘅時候處理

可以叫黃凍肉店睇吓

本身係做蔬菜批發 半年前先做埋零售
有請手足 有外國貨 高質菜

邊個有田
徵手足一齊去耕

認同

短期要係外國買菜
然後要慢慢攞返農地復耕

同意， 始終好多蔬菜都唔可以冰鮮

咁咪細有細種囉，其實外國有好多唔辛苦嘅方法，咁你有地方，自給得到，或者少量供應比鄰居、朋友，當你供應到比20户人，都好呀！！已經可以令自己脫離多少少而家個fucked up 系統，好好生活！

上youtube 有好多教學！

當年反高鐵

好想香港各大菜檔 超級市場都有外國菜買，台灣越南泰國任君選擇
如果有人識金黃賣菜佬，可唔可以叫佢地入多啲外國菜
如果只有網購嘅話受眾會少啲 得後生仔識買

btw
有冇ching知道「菜統署」係做咩嘅
一個非牟利法定組織（？

直頭趕盡殺絕

屌佢老味！土地收回條例
但一直好多爭拗，因為好撚多港豬都覺得收地起樓好撚正路！你班人種野阻住晒但其實地就發展商收左，啲樓又買唔起，公屋又起得丁水咁多！

菜統處都ok㗎

有都貴啦。

點攞？武装起義？

劉海龍：港人港雞自給自足
2014年2月4日（星期二） 文章短網址：
0

禽流感再次威脅香港之際，二萬隻雞被焗死棄屍堆填區，我們又再次沒有活雞過年了。特首更直問港人應考慮是否繼續食活雞，愛吃新鮮雞的市民被塑造成為飽口福、罔顧他人的自私鬼；在政府積極收牌下仍苦心經營多年，努力防疫的本地雞農，現也淪為公共衛生炸彈。究竟活雞養殖與香港何干？是否應該棄如敝屣？我們試從農業歷史角度說起。

二戰後是香港農業的轉型時期。政府以鼓勵種植瓜果菜花，讓大量湧港難民安身立命；更以相當食物自給率成功渡過六七暴動的四日大罷市。同時香港農村有不少寡婦因勞動力及技術不足，只能做割野草等粗活，難以維生。當時嘉道理農業輔助會（即現今嘉道理農場暨植物園）四處教導寡婦養雞及養豬並提供疫苗，帶領九千個喪夫家庭走出缺乏勞動力的困境。原來養雞，可以是有效的社會福利。

劉海龍：港人港雞自給自足在一九七○年代研發的雞糞處理系統，出自《香港農友》。

曾研究雞糞處理系統

一九七○年代經濟起飛，獅子山下的市民對肉食需求大增。當時養雞有價有市，並進入工業式量產階段。細看當年農業刊物《香港農友》，原來賺錢背後也有探討雞肉營養價值，更「為了使下一代的兒女高大，強壯，超過父母一代」，呼籲雞農要努力養雞使其價廉物美，令普羅大眾受益。當年也有研究雞糞處理系統，以解決為人詬病的排污問題並支援耕種，惟當時因化肥大行其道而未能成功。原來養雞，可以養得很有理念。

一九八○年代是香港農業的轉捩點，大量引入大陸活雞對本地雞價有相當影響，肥雞丸（即雌激素）被列為禁藥也令港人一時怕了吃雞。在環保意識日益高漲下，政府開始取締未能安裝排污系統的小型雞場。可惜禍不單行，一九九六年首次在廣東禽鳥發現H5N1禽流感病毒後，H5N1四字幾乎代替了九七回歸，變成一九九七年港人最深刻的名詞。民以食為天，食物始終是市民最關心的實事。

生產力可自給自足

一九九八年港人首次沒有新鮮雞過年。這一浪疫情中，政府殺了一百五十萬隻雞。往後數年仍有零星的禽流感爆發，但每次殺雞停市後供應都能快速恢復。二○○五年更出產了一千一百六十七萬六千隻雞，足見香港雞農生產力不容忽視！當政府不斷推廣冰鮮雞時，市民對活雞的需求量也開始下跌。同時二○○六年開始禁止散養家禽及加緊收牌，令雞農人數大減，但近年生產量已回穩。此消彼長，目前香港活雞的市場佔有率近六成，內地主要輸入冰鮮雞，大陸活雞的重要性愈來愈低。據土地正義聯盟的研究所得，我們只要回復二○○七年的活雞生產數量，就能完全滿足近年市民的需求，不再輸入內地活雞以杜絕交叉感染。原來香港，還有可能自給自足。

保留農業聲音漸增

活雞是否保留，應該討論的不是要誰改變習慣，而是我們希望香港如何發展。現有愈來愈多聲音要保留農業，也不是單純想過一下田園生活休閒一番。若今日香港復興農業，可以讓更多不好主流教育的青年鍛煉手藝大展拳腳（別忘記世界各地都有很多農業大專學位的）。在有機耕種的潮流下，雞糞就是園藝人士趨之若鶩的雞屎肥，而不是污染源。本土食物生產再配合廚餘回收作飼料及堆肥，就能大大減少運輸飼料、肥料及食物的碳排放，更一石二鳥地為堆填區減壓。現今不少社會問題，也許正源於生活缺少了農業一環，令城鄉未能分工合作，不斷地浪費土地資源。

「自給自足」這四字看似敏感，其實只不過是城市的基本責任，尤其是當中國已成為糧食入口國，未來更將會因氣候變化及水土污染減產，糧食供應只會愈見波動。正當紐約、倫敦及新加坡等香港「學習對象」都努力發展都市農業；中國地區領導都要看食物自給率作升遷標準之際，香港究竟何得何能去消滅僅餘農業呢？目前菜、雞、豬和魚這四種尚有生產的副食品中，以活雞能最快達成完全自給（最新二○一二年的官方自給率為59.5%）。讓我們一起撐雞農，香港人食土炮新鮮雞，復興本土農業！

文 × 劉海龍@土地正義聯盟

編輯 梁詠璋

原文載於明報星期日生活

多 D 大學生去種菜。

鬼佬同事介紹有間係外國空運蔬菜送上門
佢周不時會訂沙律菜同生果上埋公司
自己訂埋都覺得新鮮 價錢都ok
Ig story見有po過遊行相

具體做咩嘅？
我淨係係LS聽過呢個term

呢間

香港冇調理農務系⋯⋯
不過其他國家好多都有農科

悅和醬園有機豉油全家返唔到轉頭
大陸得個咸字

工廈水耕 先係現代既做法
香港地少人多 重要用農地 是否ON9?
一塊農地起樓做水耕 成個生產數字 幾級幾跳
左膠既復耕農地 根本係偽命題
BTW
你要搞農地 搞撚掂左個政府先喇 唔係點批呀
你地左膠果班 夠喇夠喇 係阻住緊自已呀ON99

土地發展政策 你唔搞掂個政權 冇獨立都唔洗諗

前面都有討論過用工廈vertical farming 呢樣野
anyway其實我篇文嘅重點係話首要要從外國eg台灣越南入菜，長遠先係蔬菜自給。結果個個都係度討論農業自給⋯⋯

搵耕地,,講到搵就會有地咁

點解個個淨係討論本地農業自給
明明我個重點係外國買菜，迫走支那菜

農業自給最大個問題係價格
點同支那菜鬥,,又平又多
如果你話要發展黃色經濟圈 要食黃色菜
八達通係黨鐵 都冇人戒用喇 唔好玩喇 黃色菜
點同錢作對呀 鬼佬菜貴支那菜咁多

咁我又唔係要歐洲organic菜嘅
前面有人話誠哥嘅百佳有賣美國菜，貴支菜少少，但其實計返個產地都好化算
其實黃色經濟圈裡面嘅黃色食店、舖頭，大部分都係用貴少少嘅價錢換安全同質素

鬼佬菜 又好台灣菜又好
你做唔到大量入口 去對抗支那菜
我覺得係個貨源唔夠既問題多過價錢

自給自足＝治本呀

講真我都想轉職做農夫

地真係好大問題

幫襯過 後生仔農夫
其實而家好多人去耕國

呢個就係私房菜

好耐之前已經買外國菜
Fusion 馬莎好多選擇

^台灣農產品外銷受阻啊好想瘋狂幫襯佢地

台灣依家係農產品銷售寒冬啊！好想瘋狂食台灣草

大大力推

久唔久都會炒起呢個話題
第一，蔬菜自給係好無聊，全世界都唔會咁計
第二，好簡單既問題
邊個種？
咩方法揾到地？我夠膽講大部份地主對黃圈，本土自給無興趣，寧願塊地生草都唔租比人
第三，香港優勢係有錢，應該更注重穩定既外國菜進口，我唔係反對本地農業，只係為本地自給而做就無謂

同意首要要外國菜入口，我篇文嘅重點都係台灣越南菜入口，但唔知點解咁多人淨係討論自給自足，冇人討論要係外國入菜

好想瘋狂食台灣菜啊

Push
希望啲商人睇到 去外國入菜
誠哥 維基哥

新加坡國策都係先diversify import, 再講本地生產自給，兩樣野冇衝突嘅

台灣進口真係要搭通，蔬菜之餘重有豬肉

如果去台灣買菜，都要小心揀，要繞過藍營控制農業會，要搵綠營嘅

老母一向都鍾意買外國菜多
佢話支那菜煮極都唔淋
啲美國薯仔又好平又好味

係啊！！本來好多本地有機菜偏貴，但到咗而家乜都貴晒，啲有機菜冇加過價，大家就識得珍惜喇！

為咗光復香港，肯唔肯去學種菜！！！

買外國菜唔係辦法,通常成本較高,而且一直畀錢外國,我哋有冇能力揾返同樣嘅錢返嚟？雖然我唔係讀econ,但一直畀錢人,自己無辦法揾同樣嘅錢,點睇都知會蝕錢,重振返香港農業,畜牧業並諗辦法外銷先係最好方法

agger
佢地大商家好重要

香港耕地就算完全復耕，都最多比盡只能供應40%，呢個仲要以香港人完全唔浪費食物為前提⋯⋯
所以就算唔想都只能買外國eg台灣越南嘅菜
台灣依家步入農業寒冬，係時候趁佢病買佢菜

推，以前係poly 聽過水耕法可以人人都參與，唔駛點打理同成果可以大大上升。

復耕只能供應少量蔬菜，買外國菜迫走支菜先係重點
好想誠哥同維基哥入台灣菜啊
當然外國菜同本地菜要雙管齊下啦

其實過去幾年香港有好多有心人，都好努力在新界復耕。在FB search下hashtags (例如「本地菜」）都有唔少ga!

其實一向都要咁做，所有主權國家都有類似政策，基於國防安全理由

Push ah. 之前已經有咁諗，喺連登問人，有巴控話台灣唔多食品外銷
不過支持，路係行出嚟

推, 有睇老闆娘interview, she seems nice, push

兄弟爬山

推啦，咁就

自己種有得做一早大把人做左，事實上真係靠生產蔬菜賺到錢既人好少好少
得罪講句，本地菜唔抬價無咩好吹奏，用社運方式做生意一定唔掂

咁啱支國有國難，台灣菜減少出口去支國，依家啱啱好就可以買台灣菜

台灣菜其實有得諗，佢地有時多菜到運出去都蝕本

黃色經濟圈要長期發展，一定要從源頭入手，揾黃色供應商，咁先唔會俾人揸春袋

興建本土農業

殖民政權刻意削弱香港糧食自主，要我地食中国毒菜；又包庇新界鄉黑去鞏固政權。香港農業願景，首先要消滅港共

有冇Skype/TG group之類一齊討論下咁，或者可以搞team人整第一個vertical farm

推到有行家入嚟

係工廠大廈裡面種係咪可行？

光合作用

唔可行，工廈水耕係無得賺
温室水耕先有得諗

TW 嘢平，水果又正，唔知vegetables,

前面都有ching話可以諗諗

You mean they have oversupply and?

Agger
台灣

如果我搞溫室種菜 種出黎有無手足比下面
全本地出品

Push to Smart ppl and OP can see and pin this

我見到有台灣新聞話近排因為武漢肺炎所以台灣野少賣咗去中國，所以迎來農業寒冬

Let’s go!!! OP, 整個TG group la, push

都有幾間本地農業係ig 同fb做宣傳
利申想食

要避免租左藍鄉黑既地

香港搞大溫室要小心山竹

有種阿 所以屋企幾乎唔買菜 連火龍果 百香果都可以自己種

新加坡都目標三成自給咋～
重點在分散風險

推！

大劣d菜都冇味嘅 淨喺得量多

香港農地幾錢租
加農夫人工又幾錢
咁尐收成賣幾錢好？
除非好大塊地用機器種，
唔係就一定貴到一般人都食唔起

Support

推左先睇內文

你屋企？

agger支菜風險好大，畢竟佢近來成日天災

所以我嘅重點係以買外國菜為主，本土菜為輔
重點係入外國eg台灣菜啊

好多水污染喎

之前玩過一年半載康文署啲田
自己種可以控制質素，啲菜種出嚟食係新鮮啲好食啲

不過要復耕就要計算埋投入，土地供應咁，喺土地呢啲自己未能自主嘅情況下都支持用工廈呢啲地方做個細規模先

呢個會有另一個運費問題，
運費比較貴，未必夠競爭力，
不過有專門店又唔同
好以專賣貴價生果尐店咁，
客源集中先生存到，
最好有送貨上門，
四五十蚊都受，
咁先有得玩
一日一區一次過送貨之類，
要諗好物流先得。

嗯嗯 物流都係問題
越南都仲有陸路可以行（不過要經支那廣西）
台灣就水路

所以係要有人集中入外國菜

tldr：要搵台灣、越南等地嘅蔬菜貨源，有冇人識人搞蔬菜批發？

政府要制定自給率及人口政策

外國菜

緊係唔得啦，啲鄉黑狗就係用哂啲農地倒哂石屎做vertical farming, 水耕...etc, 然後轉個頭話塊地全部石屎種唔到野就入紙改變土地用途，賣畀地產佬起屋

香港種可以
但係香港人工比大陸高
又最低工資
菜價一定高好多
最後又係中產富人先食得起
基層食番大陸菜
窮人想食可以自己種
但係都要租地同返工, 業餘種菜自己食幾艱辛

有手足係做農業，一早已經反高鐵
咁而家大家終於醒覺唔可以食大陸菜
係咪應該優先支持佢地？
地係唔夠，但更大問題係冇人買菜冇收入啊

呢個方個方向值得研究

不過個人認為少外國菜純粹係因為貴
要空運到港

菜唔似生果咁可以船運放幾日都無問題
好多放兩三日已經變晒

冇錯啊屌，唔講水耕又即係化肥，難食到
但而家呢個情況搞只會益左鄉黑

越南番薯香港有賣

越南都係共產國家
應唔應該買佢地啲野呢?

大陸菜有分:
大陸人既農場
香港人既農場 <<<
日本人既農場
外國人既農場

葉菜如果係台灣 越南等地買得唔得？好似都唔算遠，至少近過支國東北

越南好反支，越南睇美國頭㗎

朋友話荷蘭飛香港，由落單到空運到港只需四日！其實唔係太耐，成本其實一直合理，只不過係啲貴價超級市場賣到貴晒。

我係呢行都做左5年到
真係9成菜都係大陸落黎
外國菜就多數係荷蘭同澳洲
不過樓主提議幾好

佢話超甜蕃茄仔3k 3xx港紙有交易。問題就係點樣散貨姐！一嚟黎咁多。

其實都睇你買咩菜 超市都好多外國貨

真 點都唔可以無輸入

而家太少選擇 要多啲

超幸福！加油呀~我都有食朋友種嘅百香果！

番茄仔都容易運輸
不過葉菜真係要諗諗

支持！！！台灣蔬果基因改造好勁，佢哋個農業真係超級正，連原產地d水果都不及台灣鬥，勁，又平，之前仲有食西瓜救國，因為果農種同一個品種種太多，又平又正。

我都有聽過食同一種作物救農民，不過我印象中好似係香蕉

果樹係改良品種，唔係基因改造

無錯 出現了

佢話澳洲都好多葉菜，都係大約三至五日由落單到香港。

比負評既人不如試下回應我具體做法？

其實我嘅諗法係先做好農耕，慢慢先諗營商，因為我終究打飛機嘅諗法唔係做生意，而係重振香港第一二產業(礦業唔計)，香港嘅主要產業係唔穩定嘅同時依賴進口，在加上黃金經濟圈，唔重振返香港第一二產業，真係難持續黃金經濟圈，因為我相信喱喥大部分人都冇能力賺外地錢，所以唔係賺唔賺錢到，而係為咗持續落去，我哋必須自給自足。
如果你覺得都係冇可能，你咪當睇人打飛機囉~另外我有錢而且揾到交最少錢畀政府嘅方法我會做。

估唔到竟然係咁

係呀，朋友話因為荷蘭運過嚟要有Minimum Order Quantity (MOQ)，佢嗰邊就要幾百KG。所以即使有source有好價錢都唔知點散幾百kg貨。我諗如果夠MOQ，朋友一定願意幫忙。

生產，儲存，物流，銷售樣樣野都要錢
唔諗營商唔諗賺錢真係無野好講
一係等政府或者有錢佬打救你，一係扮可憐搏同情等人幫襯你
見過太多人好似你咁諗做左先算，最後揾唔到食又浪費光陰，如果覺得無business plan都可以照做既就祝你好運了

Push again

Push
幾百kg可以賣幾多人？
我乜都唔識

呢層要問阿媽
除開平均一人食幾多

食品批銷同種田真係兩個專業來的

有冇ching識係街市開菜檔嘅手足？？
因為網上訂購受眾好少
我想藍絲師奶都買到非支國菜

食多啲菜 推

據我所知 街市有幾類野係大機會外國嚟

泰國 秋葵 露筍 粟米仔 指天椒
台灣 紅蘿蔔 金菇
美國 西芹 洋蔥
澳洲 西芹 甘筍 露筍 洋蔥
日本 南瓜

外國嘅通常都係d硬身野嚟 而葉菜類 我諗係要本地復耕先得 物流同儲存應該係一個難題 加上價錢通常都會比較貴 冇大陸菜咁大眾化 大把人膽正命平 唔怕死 仲有一班無良商人 大陸菜充本地菜 海關又唔會執法 久而久之 真·本地菜係較難生存

台灣物流送唔送到葉菜？（有冇物流jj）

多謝你嘅提醒啦~不過假設我真係有咁嘅能力,做之前都識考慮嘅~

唔識，都係用網上招客...

4，5個人一餐食2斤菜？

買急凍菜?外國都係食急凍菜
上網見啲報紙話急凍菜營養好似仲好啲添

❤️

首先做係復耕，自己種 自己賣
一條龍
單靠賣人地菜，好似比人控制住

有冇個場仲有做

Vertical farming 可唔可行

番薯呢d根莖類擺得耐船運都ok, 但葉菜都係要飛機貨，大6菜運落黎超市倉，再出貨去到超市快我諗都要預3日

香港都有幾間公司有搞室內種植但好多都有同漁農署合作（鏗鏘集有介紹過）而暫時無一間係賺到錢

前期投資大，維護成本高
Vertical farming其實現時技術都未成熟，只可以種到羅馬生菜幾個品種
種唔到香港人慣常食用既菜種中國會繼續壟斷香港蔬菜市場

btw中國葉菜係點運輸嚟香港？同埋運比香港嘅中國葉菜產地係邊度？（我係垃圾港孩，唔買菜所以唔知啲中國菜產地係邊）係主要得中國南方定北方都有？

台灣菜呢

大部分南方，貨車運過黎，香港有好多大陸菜既批發商

唔好睇少冷鏈技術
十年前興起嘅寧夏/銀川菜芯就係用冷鏈+綠色通道物流網絡去將勁短收割期嘅菜芯喺七日內在香港賣出，佔香港夏天葉菜好大比例
不過唔知黃河辦制水的話可以種幾耐

台灣都冇菜心，香港人成日食而台灣又多嘅不外乎椰菜油麥菜之類

菜苔真係好鬼蝦人種
消費者教育都好重要，香港人習慣食反季菜太耐

咪係
一年四季都要食菜心，先會搞到一定要去同中国買
好地地夏天食返瓜瓜豆豆啦屌

要食素了

棕色破壞晒
污染晒啦
養豬就好
養雞最好同菜一齊

馬寶寶，生活館
歐羅
好多本地農業

間野好耐
好似有搞個農友會出來

我識個大學生就係種田

pish
ching 多謝你幫手向目標又行前一步

小弟屋企就係做蔬菜批發，老實講有啲越南菜好似芋頭蕃薯都係經陸路到大陸分銷，之後先黎到香港

而台灣菜真係得一兩檔有，品種都好少，可能有得做
但如果要經水路運瓜果蕃薯，因為隔幾日先到，預貨量既難度好大，以而家咁爛市黎講，啲菜好易擺到爛都無人買，成本會好高

英雄所見略同
禁撚多工廈
翻新加通風 食水渠 去水 然後就輕鬆

仲有D係排污都唔洗既

香港獨立 唯一出路

美帝咁多農產品，香港掃晒咪得

最主要我諗唔係做零售
而係係黃圈入面既固定供應
可能要分析返你搵果幾間黃店既menu, 需求再作調整
穩定左一定客源再諗會唔會開黃色菜舖零售

零售方面我都建議最好同現時街市式分返開
可能係做類似超市之類既包裝分類
可能係煲湯既就一包, 而要煮既可能就附上食譜/配搭令到新一代更容易接觸到唔同既蔬菜

美帝過黎最多淨係可以cover 到冰鮮/根類植物既需求
要係東南亞或者係本地種植先至可以cover 曬香港常用菜

睇過一個節目用led燈係工廠大廈種藥

水耕菜其實唔環保而且食之無味，真正的廚師唔會用。
復耕問題其實比大家相像中複雜，土地問題是小事，農業技術和人力資源才是大事。還有供求問題，適合在香港種植的作物是否適合香港人市場和口味。更不要說育種問題。

復耕是一條很長的路，台灣是個很好的例子。復耕需要整個社會去支持，支持購買本地農產品，發展在地消費鏈，只要整個消費體能夠支持起本地農業，復耕之路才可以一直走下去。

正如樓主所講，本地農業頂多只能供應市場需求的四分之一，內地入口農產品實在是在所難免，但求有黃色批發和零售商可以服務香港人。

利益：一個興趣是成為創業家的廚師

水耕唔環保只係講緊室內水耕
温室水耕比傳統農業環保好多

香港有人搞 唔介意返香港耕田

係澳洲有自己種開菜

每日150 中國殖民香港

咪就係所有問題來源

如果你有留意開，室內水耕並不是更環保，只是vertical farming更有效率。

第一，比起傳統農業使用自然陽光，室內水耕依賴照射系統為作物提能量以供生長，使用更多電力。

第二，同上，室內通風系統，營養液循環系統，都需要額外的電力。

原來係咁
但係支持共產黨既國家ok 咩?
我唔識

我講緊係室外温室水耕對比常規農業
我係外國考察過幾間農場，並唔需要額外照射系統，只係有自動遮光系統防止日照過強，當然通風，循環系統係要用電，但只係有限數亦監察得到，兩隻種植效率同需要資源+產生既污染比係相對環保

的確係
如果可以採納自然光，温室種植的好處係大過傳統方法。

up

連登真係臥虎藏龍

借個位嚟

手足記住做足呢度寫嘅安全措施！！

請大家幫手正評，lm，避免沉底

唔想手足再俾黑警屌完鬆入黎睇!! 4個必用 apps

快啲同我推上熱門！！

巴打
如果識不如落手搞
口罩鏈都係咁嚟

香港其實做温室水耕比較有條件
揾地較易，可以係所謂棕地上面起，又唔洗理水源，所有野都可以監控計量易吸引投資。泥耕有機係教育同悠閒層面係好，但要做到生產賣出去門檻太高啦，反而温室水耕可以直接買外國投術同組件，有哂說明書普通大學生都唔難上手

前幾年都好似有港人做緊，又有見過年輕人種micro green，不過價錢有點貴，始終在商言商,始終沒入貨。
但自從黃色經濟圈後，都開始尋找黃色supplier和local菜。

我講就叻
但係都真係要搵有搞開初創既巴打幫手
如果有興趣可以搵埋上面批發巴打仲有澳洲種菜巴打開個GROUP大家傾下計睇下成唔成到事

買開外國空運貴價菜

利申：人工低

另外最近都有睇下D新聞
之前有位香港人兄都有做工廈魚菜共生
我覺得現階段既工廈VERTICAL係比較岩做
一黎行魚糞+生物降解堆肥可以用泥令菜既種類多D,
二黎就係係水度set好個biosensor 就可以做到mon住菜既肥料量同埋生物降解既效能有冇減少幾時需要換
不過魚菜共生最大問題就係養埋食用魚既話就多左好多變數
唔止係魚會有唔同既病, 唔同既魚要唔同既餵食/糞量/病菌/會唔會惹埋d菜等等
所以係真係比淨係用led 黎做vertical 菜園麻煩d

我哋要自給自足！

黃色地產圈

無錯,溫室水耕比較適香港
使用肥料、水量比傳統農業少好多,而且產量高
水耕系統如果使用closed system,例如nutrient film technique,水不斷循環,而且直接比植物根部使用, 水量既消耗可以降到好低,肥料亦都係
但要有人/系統監控,唔太難,都係睇返pH EC值,做下實驗分析
上而有巴打講味道問題,一般生長快,味道正常無咁豐富,另外都好睇農作物品種,如果可以育出平衡生長速度、味道而且合適水耕既品種,就可以解決到問題
温室水耕系統唔洗買,自己買村料砌好快砌好
其實最大既農業問題係政府無政策,農地被濫用,解決唔到依兩個問題就大概唔洗諗

樓主咪撚吹啦

講講已經好過我咩都唔曉
要有第一個帶起先成事
之後就會吸到啲有心又有料嘅人 join

推到餐餐有靚菜食

太陽能LED 終於有用la
叉完電用尼照蔬菜

重點在分散投資，而唔係本地100%自給

想問前期investment 大約要幾大

工廈垂直耕種

唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps!

借個位嚟

請大家幫手正評，lm，避免沉底

細個成日幻想會有一日有大廈農場

agger
不過運輸真係問題，尤其香港人咁中意食葉菜

btw啱啱開始啲菜未種好可以買住急凍菜先
希望有實體店啲唔識上網嘅人都可以買

搞緊台灣菜入口
想幫手請聯絡

因住香港人口爽荷包「立」

你試下開個po
btw最近都有幾個關於黃色食物供應嘅連登po，你都可以係下面宣傳下，因為呢個po沉緊，我又係p⋯⋯

係應該要搵台灣合作

《十年》入面本地蛋都有講
港共係有心趕絕本地農業同畜牧業

全部唔做金融去種菜就夠食。

想學耕種，留意下

係 近啲

順便可以俾台灣人睇邊個先係真正令台灣發大財

呢個真

消耗量：在 2018 年，本港七百多萬人每日消耗的新鮮糧食，
數量如下：846 公噸米、2 310 公噸蔬菜、4 313 隻豬、47 頭牛
及 22 公噸家禽。這些新鮮糧食大多是由外地輸入，但本港農
民亦供應各類農產品，以滿足部分需求。

真係有得做

問題係c9習慣喺街市買 我哋要打入街市

領展街市係無得打入，只可以同本身嘅租戶合作

當然啦

你知唔知終共hack咗來自三十幾個國家、幾十間 global telecoms 至少七年，竊取了大量 data??

想睇吓點可以阻到終共 track 你？即刻撳入嚟睇:
唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps! (啱所有人用，尤其前線手足)

請大家幫手正評，幫推，避免沉底，P牌推唔郁

所以我好想推到有菜販／菜販朋友／菜販子女睇到呢個po

【一罩難求】科技園徵用室內種植場8000呎改建口罩生產線 料3月初日產10萬口罩

希望生產完口罩會還原做farm

香港應該係搞vertical farming最適合既地方

暫時都有啲貴

Pish

咁樣可唔可以登記到漁農界